{"id":"2017_18","name":"Romanos Lección 182017_18","memoryVerse":"“…si confiesas con tu boca que Jesús es el Señor y crees en tu corazón que Dios lo levantó de entre los muertos, serás salvo” – Romanos 10:9. ","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_18_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 10:14-15.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:14-15"}],"questions":[{"id":"2017_18_3","questionText":"3.  ¿Cómo describe Pablo los pasos para creer en Jesucristo en los versículos 14-15? Comparta su progresión personal a través de los pasos para creer en Jesús.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_4","questionText":"4.  Resuma las “buenas nuevas” de su estudio de Romanos.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_5","questionText":"5.  ¿Cuál es su papel en compartir las buenas nuevas con la familia, los amigos y el mundo?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 10:14-15.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:14-15"}],"questions":[{"id":"2017_18_6","questionText":"6. Dar al menos un punto sobre la proclamación del evangelio de cada referencia.  Mateo 28:18-20","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"28:18-20"}]},{"id":"2017_18_6b","questionText":"6.  Hechos 1:8","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"1:8"}]},{"id":"2017_18_6c","questionText":"6.  Hechos 13:46-47","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"13:46-47"}]},{"id":"2017_18_6d","questionText":"6.  Romanos 15:20","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"15:20"}]},{"id":"2017_18_6e","questionText":"6.  2 Corintios 2:12-14","answer":"","quotes":[{"book":"2 Corintios","verse":"2:12-14"}]},{"id":"2017_18_6f","questionText":"6.  2 Corintios 10:15-16","answer":"","quotes":[{"book":"2 Corintios","verse":"10:15-16"}]},{"id":"2017_18_7","questionText":"7. ¿A quién se refiere la cita de Pablo de Isaías 52:7? ¿Por qué eran hermosos sus pies?","answer":"","quotes":[{"book":"Isaías","verse":"52:7"}]},{"id":"2017_18_8","questionText":" 8.  ¿Cómo le está llamando Dios para llevar su mensaje de gracia a lugares llenos de desesperación?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 10:16-17.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:16-17"}],"questions":[{"id":"2017_18_9","questionText":" 9.  Desde una perspectiva humana, ¿por qué la gente no responde positivamente a las buenas nuevas cuando las oyen?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_10","questionText":"10.  Según el versículo 17, ¿de dónde viene la fe? ¿Qué enseña esto sobre la importancia de estudiar la Biblia?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_11","questionText":"11.  ¿Comparta una experiencia cuando la Biblia produjo o fortaleció su fe?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 10:18-21.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:18-21"}],"questions":[{"id":"2017_18_12","questionText":"12.  Trate de describir la lógica de Pablo en los versículos 18-21. ¿Cómo explicaría las diferencias entre oir, entender y creer?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_13","questionText":"13.  ¿A quién se referían Moisés e Isaías en los versículos 19-20?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_14","questionText":"14.  ¿Dónde le ha colocado Dios estratégicamente para compartir las verdades de la Biblia? ¿Cómo podría animar a alguien hoy?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: leer Romanos 10:14-21","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:14-21"}],"questions":[{"id":"2017_18_15","questionText":"15. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 10:14-21.","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"10:14-21"}]}]}}}